.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--Shadow-Projectile:

Теневой снаряд (`Shadow Projectile <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=995>`_) / Закл. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия
- тень
- визуальный

**Обычай**: арканный, оккультный

**Сотворение**: |д-р| жестовый

**Триггер**: Союзник в пределах 20 футов от вас совершает дистанционный бросок атаки

**Спасбросок**: Воля

**Источник**: Secrets of Magic pg. 128

----------

Вы создаете иллюзорный дубликат дистанционной атаки своего союзника, чтобы сбить с толку оппонентов.
Вы выпускаете иллюзорный дубликат снаряда или заклинания вашего союзника в ту же цель, в результате чего враг не знает, какой атаки ему следует избегать.
Цель получает 3d8 ментального урона, в зависимости от его спасброска Воли.
Независимо от результата этого спасброска, она временно иммунна к *теневому снаряду* на 1 час.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо :c_flat_footed:`застигнуто врасплох` для спровоцировавшей атаки
| **Провал**: Существо :c_flat_footed:`застигнуто врасплох` для спровоцировавшей атаки и получает полный урон от вашего иллюзорного снаряда
| **Критический провал**: Как провал, но с двойным уроном

----------

**Усиление (+2)**:  Урона увеличивается на 1d8.





.. include:: /helpers/actions.rst